\documentclass[12pt, a4paper, openany]{book}

\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[left=4cm, right=4cm, top=4cm, bottom=4cm]{geometry}
\usepackage[symbol,stable]{footmisc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[table]{xcolor}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{multirow}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{float}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{zref-perpage}
\usepackage{makecell}
\usepackage{subcaption}
\usepackage[justification=centering]{caption}
\usepackage{xepersian}

\DeclareMathOperator*{\argmax}{argmax}
\DeclareMathOperator*{\argmin}{argmin}
\zmakeperpage{footnote}
\newcolumntype{L}{>{$}l<{$}} % math-mode version of "l" column type

\newcommand{\coursetitle}{شبکه‌های عصبی پیچشی تکه‌ای}
\newcommand{\doctitle}{کار مطالعاتی شبکه‌های عصبی}
\newcommand{\name}{محمدرضا غفرانی}
\newcommand{\studentno}{400131076}
\newcommand{\todaydate}{\today}
\renewcommand{\bibname}{منابع و مراجع}

\settextfont{XB Kayhan}
\setlatintextfont{Times Newer Roman}

\pagestyle{fancy}
\lhead{\textbf{\doctitle}}
\chead{\name}
\rhead{\todaydate}

\begin{document}

\begin{center}
    \huge
    \textbf{\coursetitle} \\
    \vspace{1cm}
    \LARGE
    \doctitle \\
    \vspace{1cm}
    \large
    \textbf{\name} \\
    \studentno \\
    \todaydate
\end{center}

% suppress the fancy header on the first page only
\thispagestyle{plain}

\renewcommand*{\thefootnote}{\arabic{footnote}}

\tableofcontents

\clearpage

\chapter{مقدمه}
\clearpage
\input{prolouge}

\chapter{شرح مقالات}
\clearpage

\input{gated}
\clearpage
\input{pos_attension}
\clearpage
\input{shared}
\clearpage
\input{bert}

\chapter{مجموعه داده}
\clearpage
\input{dataset}

\chapter{نتایج}
\clearpage
\input{result}

\chapter{جمع‌بندی}
\clearpage

شبکه‌های کدگذار متفاوتی به منظور‌های مختلف ارائه شده است.
یکی از این شبکه‌های کدگذار که بیشتر به منظور کدگذاری جملت استفاده می‌شود شبکه عصبی پیچشی چندتکه‌ای
است. مزیت این شبکه عصبی استخراج ویژگی‌های جمله و ارائه یک بردار با طول ثابت از جمله است.

در این گزارش مرور کوتاهی بر ایده‌های پیشنهادی با هدف بهبود شبکه‌های عصبی پیچشی تکه‌ای انجام شد.
مختصرا کار‌های انجام شده در دسته‌های کلی بررسی شده و سپس کلیدی‌ترین تحقیقات
به صورت دقیق‌تر بررسی شد. با توجه به این که این شبکه‌ اکثرا در حوزه استخراج رابطه استفاده می‌شود بنابراین
مرور کوتاهی بر این حوزه نیز انجام شد.

با مقایسه‌ای که از نتایج حاصل مقالات مطالعه شده داشتیم مشخص شد که در روش‌هایی که پایه
دسته‌ای از جملات رابطه را یاد می‌گیرند، روش ارائه شده ون و همکاران
عملکرد بهتری نسبت به دو روش دیگر داشت. همچنین نتایج مدل لیو که در سطح جمله عمل می‌کرد نیز ارائه شد.

گرچه در حال حاضر شبکه پیچشی تکه‌ای در سایر حوزه‌ها کاربرد چندانی ندارد اما به نظر می‌رسد
ایده مطرح شده توسط آن می‌تواند در حوزه‌های دیگر به تنهایی یا با ترکیب سایر ایده‌ها استفاده شود.
برای مثال در حوزه تصویر می‌توان تصویر ورودی را به تکه‌هایی تقسیم کرده و پس از انجام عمل کانوولوشن
ماکزیمم این تکه‌ها را برداشت. چنین کاری می‌تواند عمل تشخیص یک شی در تصویر را راحت‌تر بکند.

\bibliographystyle{ieeetr-fa}
\bibliography{refrences}

\end{document}